1. Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію try...catch.

Коли отримуємо дані вд сторонніх ресурсів (користувач, сервери) і є вірогідність, що обов'язкові дані для роботи коду можуть бути вдсутні (і виникне помилка при обробці даних).

Коли тип даних, отриманих із зовнішніх запитів, має бути конкретним (валідація).
